<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on LZ&#39;s Blog</title>
    <link>https://liuzheng.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on LZ&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://liuzheng.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chicken Soup</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-12-01-chicken-soup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-12-01-chicken-soup/</guid>
      <description>准备做鸡汤喝，最近炒鸡想喝~ 教程容后整理贴出
ok, 下面开始鸡汤教程。
今天去安亭菜场买了只鸡，3斤多，老母鸡，生姜一只。
杀完，洗干净，鸡头和鸡胗用盐搓一下，内脏和鸡头鸡脚我是先放到凉水里煮了一下，煮出来一些比较腥的水，俗话说应该是汆一下。
鸡架我是由卖鸡的人帮忙剪成大块，我自己用剪刀根据关节剪小的。
电饭煲开启，倒满一半的水（我承认我比较土豪，用农夫山泉，上海的水真心太有味道了！！！），将生姜洗净切片放入，煮开。
然后放入鸡块，倒入一瓶啤酒，我妈妈是倒半瓶，我只是倒的比较开心，不知不觉倒完了。
接下来就是煮了。。。
自始至终电饭煲都是用快速煮的模式，我觉得那样火力比较大。
等快吃的时候加盐。总共煮的时间大概一个多小时。
最后结果，鸡肉相当酥软，盐也适量，鸡汤永远是不够的。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]一些教育自己的话</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-6-2-goodlife/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-6-2-goodlife/</guid>
      <description>1.去别人家里，不要坐在人家的床上 。
2.在酒桌上与别人碰杯，自己的杯子一定要低于对方的，特别是对方是长辈或领导 。
3.晴带雨伞，饱带干粮&amp;mdash;未雨绸缪总是好的。
 如果问别人话，别人不回答你，不要死着脸皮不停的问。
 吃饭的时候尽量不要发出声音。
 捡东西或者穿鞋时候要蹲下去，不要弯腰撅屁股。
 别人批评你的时候，即使他是错的，也不要先辨驳，等大家都平静下来再解释 。
  8.做事情要适可而止,无论是狂吃喜欢的食物还是闹脾气 。
9.到朋友家吃完饭,要主动帮忙洗碗清理桌子&amp;mdash;&amp;ndash;主人做饭已经很辛苦了,不能事后还让主人清理。
10.生活中会遇见各式各样的人,你不可能与每个人都合拍,但是有一点是四海皆准的:你如何对待别人,别人也会如何对待你 。
11.待客不得不大，持家不得不小 。
12.把拳头收回来是为了更有力的还击
13.人活在这个世上，首先要学会一个“忍”字。
14.任何时候对任何人不要轻易告诉对方你的秘密 。
15.钱不是靠攒的，会花才会赚 。
16.学无止境，不仅仅是学书本知识，更要学会怎么待人处事，社会远比你想象的要复杂 。
17.不要跟同事议论上司或其他同事的是非，你的无心之言很可能成为别人打击你的证据。
18.做事情，做好了是你的本分，做的不好就是你失职 。
19.只有错买，没有错卖。不要只顾着贪小便宜。
20.有时候孤单是正常的，不要害怕，要自己调剂
21.有真正的朋友，但不知你有没有福气遇到。不管有没有遇到，都不要否认它。不要算计别人，尤其不要算计自己喜欢的人。对自己喜欢的人，不要使用手段去得到 。
22.最勇敢的事情是认清了生活的真相之后依旧热爱生活。不要害怕欺骗，但要知道世界上存在欺骗 。
23.借钱的时候，心里要有个底，就是要想着这个钱是回不来的。所以借出去的钱永远要在自己能承受的损失范围之内。可以承受的数字以内，即使回不来，也是心里早准备好的。自己不能承受损失的数目，就不能借。
24.最好的朋友之间，除非他穷的吃不了饭了，否则最好不要有经济往来。许多可贵的友谊都败坏在钱上。
25.君子可寓意于物，但不可留意于物 。
26.出门在外能忍则忍，退一步海阔天空。
27.擦桌子的时候要往自己的方向抹 。
28.打电话接电话第一句话一定要是 喂，您好；挂电话的时候等别人先挂。
29.一次不忠 百次不容。
30.不随地吐痰扔东西，如果没有垃圾箱，就拎回家扔垃圾筒里。
31.多看书对心灵有益,你会看到一个更广阔的世界 。
32.是你去适应社会,不是社会来适应你。
33.不要让别人知道自己的真实想法,要笑在人前笑,要哭一个人躲起来哭。
34.走路手不要插在口袋里。
35.简单的事情复杂做，复杂的事情简单做 。
36.机会只留给有准备的人，天上不会掉馅饼。
37.不管什么条件下，仔细刷牙，特别是晚上 。
38.早上一定要吃早餐，没有早餐喝杯水也一定要 。
39.少说别人是非，把自己管牢 。
40.你是无价之宝 。
41.女生，和男孩子出去要自己买单 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]王小波经典语录</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-05-24-wangxiaobo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-05-24-wangxiaobo/</guid>
      <description>转：http://www.lz13.cn/jingdianyulu/4199.html
1、这个世界自始至终只有两种人：一种是像我这样的人，一种是不像我这样的人。
2、我认为每个人都是有本质的。像我的本质就是流氓，土匪。如果放到合适的地方就大放光彩，可是在城市里做个市民。在学校里做个教员就很不合适了。
3、这辈子我干什么都可以，就是不能做一个一无所能，就能明辨是非的人。
4、当一切开始以后，这个世界上再也没有什么让我害怕的事情了。
5、我想要从梦里醒来，就要想出自己什么时候睡着了，方能跳出梦境，这是唯一的途径。
6、一个人只拥有此生此世是不够的,他还应该拥有诗意的世界。
7、不幸的是,每个人都有自己的命运,你别无选择,假如能够选择,我也不愿生活在此时此地。
8、智慧本身就是好的。有一天我们都会死去，追求智慧的道路还会有人在走着。死掉以后的事我看不到，但在我活着的时候，想到这件事，心里就很高兴。
9、一切都在不可避免的走向庸俗。
10、活下去的诀窍是：保持愚蠢，又不能知道自己有多蠢。
11、在很穷的时候，用到自己偷来的东西，感觉妙不可言！
12、走在天上，走在寂静里，而阴茎倒挂下来。
13、井底之蛙也拥有一片天空。
14、孤独，寂静，在两条竹篱笆之中，篱笆上开满了紫色的牵牛花，在每个花蕊上，都落了一只蓝蜻蜓。
15、我呀，坚信每一个人看到的世界都不该是眼前的世界。眼前的世界无非是些吃喝拉撒睡，难道这就够了吗？还有，我看见有人在制造一些污辱人们智慧的粗糙的东西就愤怒，看见人们在鼓吹动物性的狂欢就要发狂。我总以为，有过雨果的博爱，萧伯纳的智慧，罗曼罗兰又把什么是美说得那么清楚，人无论如何也不该再是愚昧的了。肉麻的东西无论如何也不应该被赞美了。人们没有一点深沉的智慧无论如何也不成了。
16、我认为低智、偏执、思想贫乏是最大的邪恶。当然我不想把这个标准推荐给别人，但我认为，聪明、达观、多知的人，比之别样的人更堪信任。
17、李卫公年轻时很有本事，（经典语录www.lz13.cn）所以找不到工作，只好去做流氓。
18、我反对愚蠢，不是反对天生就笨的人，这种人只是极少数，而且这种人渴望变的聪明。在这个世界上，大多数愚蠢的人都含有假装和弄假成真的成分。
19、照我的看法，每个人的本性都是好吃懒作，好色贪淫，假如你克勤克俭，守身如玉，这就犯了矫饰之罪，比好吃懒作好色贪淫更可恶。
20、念书就是为考大学,考大学就是为读博士,读博士就是为以后主管工程,主管工程就是为贪污公款。
21、我引用昆德拉这句话（人类一思考，上帝就发笑），被领导听见了，他就说：一定要把该上帝批倒批臭！
22、我说：“妖妖，你看那水银灯的灯光像什么？大团的蒲公英浮在街道的河流上，吞吐着柔软的针一样的光。”
妖妖说：“好，那么我们在人行道上走呢？这昏黄的路灯呢？”
我抬头看看路灯，它把昏黄的灯光隔着雾蒙蒙的雾气一直投向地面。
我说：“我们好像在池塘的水底。从一个月亮走向另一个月亮。”
妖妖忽然大惊小怪地叫起来：“陈辉，你是诗人呢！你有真正的诗人气质!”
23、会唱歌的人一定要唱自己的歌,不会唱歌的人,全世界的歌对他都没有用。
24、反熵，不是我们的人，就是奸党。
25、趋利避害是人类的共性,可大家都追求这样一个过程,最终就会挤在低处,像蛆一样熙熙攘攘。
26、梦具有一种荒诞的真实性，而真实有一种真实的荒诞性。
27、生活是天籁,需要凝神静听。
28、强忍悲痛，活在这个世上。
29、似水流年才是一个人的一切，其余的全是片刻的欢娱和不幸。
30、一个人活在世上就是为了忍受一切摧残，想通了这点，任何事情都能泰然处之。
31、虽然岁月如流，什么都会过去，但总有些东西发生了就不能抹煞。
32、小时候我对生活的看法是这样的：不管何时何地，我们都在参加一种游戏，按照游戏的规则得到高分者为胜，别的目的是没有的。具体而言，这个看法常常是对的，除了臭气弥漫的时期。比方说，上学就是在老师手里得高分，上场就是在裁判手里得高分，到了美国，这个分数就是挣钱；
33、鸡多不生蛋，女人多了瞎捣乱。
34、有一个公开的秘密想必你也知道了：大多数女权主义哲学家，不管她叫菊兰也好，淑芬也罢，净是些易装癖的男人，穿着高领毛衣来掩饰喉结，裙子底下是一双海船大小的高跟鞋，身上洒了过量的香水，放起屁来声动如雷；搞得大街上的收费厕所都立起了牌子：哲学家免入。
35、假如我要写什么，我根本就不管他格调不格调，正如谈恋爱时我绝不从爱祖国开始谈起。
36、好的文字有着水晶般的光辉，仿佛来自星星。
37、当一切都“开始了”以后，这世界上再没有什么可怕的事。我现在只是有点怕死。等死了以后不怕了。
38、每个人的贱都是天生的，永远不可改变。你越想掩饰自己的贱，就会更贱。唯一的逃脱办法就是承认自己的贱并设法喜欢这一点。
39、人的一切痛苦,本质上都是对自己的无能的愤怒。
40、我对自己的要求很低：我活在世上，无非想要明白些道理，遇见些有趣的事。倘能如我愿，我的一生就算成功。
41、对一位知识分子来说，成为思维的精英，比成为道德精英更为重要。
42、我们的生活有这么多的障碍，真他妈的有意思，这种逻辑就叫做黑色幽默。
43、很不幸的是，任何一种负面的生活都能产生很多烂七八糟的细节，使它变得蛮有趣的；人就在这种有趣中沉沦下去，从根本上忘记了这种生活需要改进。
44、人在写作时，总是孤身一人。作品实际上是个人的独白，是一些发出的信。我觉得自己太缺少与人交流的机会——我相信，这是写严肃文学的人共同的体会。但是这个世界上除了有自己，还有别人；除了身边的人，还有整个人类。写作的意义，就在于与人交流。因为这个缘故，我一直在写。
45、在冥想中长大以后，我开始喜欢诗。我读过很多诗，其中有一些是真正的好诗。好诗描述过的事情各不相同，韵律也变化无常，但是都有一点相同的东西。它有一种水晶般的光辉，好像来自星星……真希望能永远读下去，打破这个寂寞的大海。我希望自己能写这样的诗。我希望自己也是一颗星星。
46、人生就是一个缓慢被锤骟的过程。
47、智慧本身就是好的。有一天我们都会死去，追求智慧的道路还会有人在走着。死掉以后的事我看不到。但在我活着的时候，想到这件事，心里就很高兴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]现在上大学有用吗？看后你就明白了</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-01-14-universityusage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-01-14-universityusage/</guid>
      <description>转自：http://t66y.com/htm_data/7/1501/1343457.html 上大学当然是有用的，不然为什么每年大家都挤破了头上大学，但大学到底有什么用？
有句很经典的话形容大学四年：大一不知道自己不知道，大二知道自己不知道，大三不知道自己知道， 大四知道自己知道。毕业后，你就会想念大学的好处。
作为过来人，笔者以为，上大学至少给了你以下10大用处：
一、同学 你的大学同学及朋友，将是你人生当中的宝贵财富。可以说，你的同学对你的重要性，仅次于你的亲人。 无论何时何地，你都有可能获得来自同学的友情、帮助与安慰。很多大公司的崛起，都是一帮同学共同努力的结果。 很多人的一生的成功，都是因为一个志趣相同的优秀同学。
甚至你可能还会收获爱情，收获你的另一半，而爱情，是人生中与事业同等的两件大事之一，其重要性不言而谕。
即使你大学时没收获爱情，你的大学也很重要。哪个青年人找对象会不考虑对方的学历呢？
我的想法 大学应注重交际，平淡分数的重要性，我在大学算是非常充实的，我当然不看中成绩，我喜欢交友， 认识各种不同圈子里的人，但到了研究生阶段，我却一改之前的作风，宅，不去进行各种社交活动。 我有我自己的分析原因，本科阶段人们都比较乐于奉献或者说喜欢玩，大家凑一起各种疯。 研究生阶段我暮然的发现大家将自己的圈子限定在了女朋友和老朋友，而对其他人的冷漠态度让我心寒。 故此我也安安静静的玩自己的计算机。
各个时期人们的想法是不同的，并不要强求别人和你一样。我研一的时候曾硬生生的拉了几个人玩， 但是结果便是不欢，人们还是喜欢自己。这也是能理解的，毕竟每个人有着不同的目标。
二、你自己 大学四年，和一帮与你差不多优秀的、比你更优秀的或是不如你优秀的人在一起，使你加深了对自己的真正了解。
你了解到，你其实并不是那么牛逼，因为有人比你更牛逼，虽然你曾经认为自己很牛逼。 当然你也可能了解到你并不是那么无能，因为有人比你更无能。
由于大学环境的宽松，你可以做自己喜欢做的事情，而不是象中学生那样只知道学习。你了解了自己究竟喜欢什么， 讨厌什么。你了解了自己擅长做什么，不擅长做什么。你了解了自己的优点和缺点。
你对自己的了解逐渐接近真实。你不再狂妄自大，也不再妄自菲薄。
这就是成熟。
我的想法 我一向苛求自己，希望能做的更好，学习各种新鲜的东西。我曾切身的感受到研究生阶段大家对我的感觉就是对自己要求太高了， 进而他们觉得我这人对其他人应该也是这样的，不好处，没人乐意累，听别人唠叨。是的，我曾和本科好友Han讨论过， 对方并不觉得我这人难处，我的随和他明白，只是人们没有那么多时间去了解一个人罢了，就想当然， 我也不便解释过多，想和我处的人自然看的出来的。
如果说本科生阶段是从无知到认识自己的转变的话，那么研究生阶段就是对自己的再认识，以及对知识的扩充。 曾经听到过这样一句话，本科生是掌握基础知识，研究生阶段是透彻某一方向的知识，而博士生是博学而透彻知识。 怎耐中国的学术就这屌样，写过那些水水的数模论文我一直觉得着东西很难用到生活中啊。。。 因此选择了这行计算机，希望能做点有用且好玩的事情。
三、修养 你见过暴发户吗？
很多暴发户虽然挣了很多钱，可以他们身上却散发着庸俗、铜臭与粗鲁。这正是因为他们没上过大学， 即使一身名牌、百般妆扮，也不能掩盖本身人文素养的缺失。
大学四年，你一直和有知识、有文化的人在一起，看音乐会，看画展，参加社团，读各种书籍，你的文化修养、 艺术修养、人文素养、道德修养都在不断地加深。在人文素养方面，你要大大超过那些没上过大学的人。
如果你有了钱，你可能会选择艺术享受比如听音乐会、看话剧甚至是艺术收藏，这是高层次的精神享受。 而缺乏人文修养的人可能会去大吃大喝、购买奢侈品，甚至是黄、赌、毒，这是低层次的感官享受。
你可能不如暴发户有钱，但你的人生质量是另一个层次。
我并没有看不起有钱人的意思，实际上，很多暴发户后悔没有好好读过书，很多富翁都对知识分子非常尊重， 甚至是羡慕。他们经常通过附庸风雅来显示自己是有品味的，甚至要想尽办法给自己搞个大学文凭。
你在艳羡暴发户们腰缠万贯的同时，殊不知他们也在艳羡你的知识与品味。
我的想法 修养这个是通过生活积累的，不过也需要正确的导向。中学时我的良师便对我说：净口，修身，齐家，治国，平天下。
他当时看到了别人没看到的我的光芒，别人只看到了我的锋芒。。。太露。。。要藏！
因此我也静心去思考着自己的人生，思考着改变能改变的，不能改变的努力改变。
也曾很文艺的看过一些文学著作，可惜现在只留下一丝文学的感觉，不是文人啊。
努力向这能改变自己命运的方向前进，也发现单单的丰实自己并不能改变自己的命运，还是搞技术的好阿！
四、独立思考能力 大学环境比较宽松，有大量的时间可以自由安排，这锻炼了你的独立性。这种锻炼是必要的，因为你早晚要独立生活。 当然一开始你可能不适应，你会无所事事、浪费光阴，但这是提高独立能力的必经之路和代价，你由此认识到了光阴的可贵。
你有了思考自己、思考社会的时间，你可以对各种社会问题给出自己的见解。如果不懂，你会上网、会去图书馆去了解相关知识。
你不再人云亦云，你拥有独立思考能力，你会自己去判断对与错。
你不再迷信权威，你知道了很多专家、教授不过是徒有其名，他们的言论其实不比你高明，甚至是胡说八道、 无耻谰言、屁话连篇。你知道了很多官员的话是假大虚空，他们道貌岸然的后面，是对财色与权势的追逐。
你明白了社会与人性的复杂性、多面性，你更加理性了。
你一般不会去违法犯罪，大部分暴力罪犯都是低学历的、没上过大学的人，这些人犯罪都缺乏技术含量。
你即使犯罪，那也应该是高智商犯罪。
我的想法 独立思考，这个是必须的啊！小学时曾在某处看到中国的教育就是造书架的过程，造好书架往上面摆书， 无意义！书架能摆的书就这么几本，不够！我就堆书。虽然会忘记，有时候堆的书会找不到，但是自认为能丰富阅历也是不错的。
五、知识 虽然你可能经常逃课，虽然你可能多次挂科，虽然你经常在课堂上睡觉，但是实际上，你仍然获得了很多的知识。 你对你的专业，总会比那些没上过大学的人，了解的要多。如果你很认真，那么你收获颇丰，虽然你可能没有感觉到。 理工科的学生，更是学到了不少实实在在的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]给予买车族，准备按揭的一些建议</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-4-18-car/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-4-18-car/</guid>
      <description>from:htm_data/7/1504/1449468.html 之前去F1看赛车，奔驰的一款车相当如我眼，好吧，应该会关注汽车一段时间吧
关于贷款的一些行内规则
日常生活中，我们的消费观念在改变，那么就少不了——贷款这个东西！从业贷款6年，给你们一些不必要付出的monery的建议! 一、车贷、 随着人们生活水平的提高，越来越多的家庭都选择了买车，那么汽车按揭贷款———分期付款业务就出现了。据我了解，目前80%的客户买车都是按揭贷款的。
按揭：30%首付、70%贷款、这些你们都了解。接下来举个例子：手头有5万钱，接下来自己就会想买16万的车咯（16万x30%=4.8万).那肯定是错误滴，5万钱大概只能买10万的车。①、首付30%=3万。②、保险1200元交强险+10万x4.5=4500元商业险=5700元（这个按地方变化，出入不大）③税10万÷11.7=8547元、④、车商的费用2000元（有良商家）、⑤、担保公司3000元（按利息算,具体下面解释）。总：49247元。这还是不算银行利息的情况下需要付的钱。
所以由此可以得知，当你需要买20万的车，基本需要准备10万的钱。
接下来说下利息的计算。
如果销售顾问说银行利息是几厘几厘那肯定是蒙你的，因为银行是按照点数收取利息的。
央行现在三年贷款期限的利率8%上下浮动（各个银行浮动在20%内），所以最高9.6%。&amp;lt;贷款10万3年是最高9600元&amp;gt;。
银行为了降低风险，则把风险转架到中介公司，那么新的行业的诞生（担保公司）。
担保公司为了利润，可以浮动利率。（我见过最高20%多的。）那么减去9.6%。其余都是担保公司的。（部分可能给车商回扣。）
一般担保公司给出的利率是14.5%，14500元、赚取5个点。5000元、14500元每月是388.8元利息，那销售顾问就会跟你说是3厘8的利息，这肯定是错的。当你还到19个月的时候，本金只剩5万，但是利息还是388.8元。（根据多年的经验，大概要乘以1.95左右），实际利息是7厘58.
接下来说下车商（4S店）的盈利，服务费200、资料费200、保管费100、开卡费100、代办费500、公证费800、等等等、这一切都是虚的，可能你听上去是应该给的，他们提供服务了，呵呵，好的销售顾问肯定给你一翻洗脑。但是其实你可以一分都不用给，因为你贷款了，担保公司或金融公司直接把余款转给他们了，你首付也交了。相当于买件衣服，售价1000，你给了1000，当然可以开车走人。
说说原因吧，现在因为4S店之间的竞价，为了留住你，他们的车的价格可能已经亏了，所以只能靠这些拉些利润回来！
基本汽车按揭的常识就这些了，下面就说下如何避免这些“钱规则”！
壹：比价
看中了哪款车之后，不要急于付定金，很可能结果定金都泡汤了，先看4S店，询问裸车报价，按揭的裸车报价，一次性付款的裸车报价。
询问银行利率，直接问点数，不要问几厘，上面已经介绍了。之后记下，（一般销售顾问不会给你他给你计算的单子）。去另一家代理店去询问价格！再比较。
贰：担保公司和金融公司
询问帮您办理的是哪家担保公司或金融公司，在利息上比价，（也可以自己找，或问办过车贷朋友。） 叄：在比价之后，让担保公司或金融公司帮您办理贷款，等放款了和他一起去提车。（这样就少了车商的那笔费用，利息也肯定便宜）。 保险返点就不说了！毕竟和今天的主题无关！ 二、现金贷款 下次更新。。。。。。。。。。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]西红柿遇上鸡蛋 只能“炒”在一起吗</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-05-08-eggtomato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-05-08-eggtomato/</guid>
      <description>转自：http://blog.douguo.com/?p=6677
当西红柿遇到鸡蛋，你会想到什么？
“西红柿炒蛋”！的确，很多人的第一反应定是那酸酸甜甜的“西红柿炒蛋”。这不仅因为它简单易学，几乎人人都会，更因为它老少皆宜，营养丰富。
其实，既然西红柿和鸡蛋如此合得来，那么，除了将二者炒在一起之外，你可曾想过其它新奇的组合呢？
没错，有西红柿和鸡蛋，不一定只是西红柿炒蛋哦！眼下西红柿和鸡蛋玩出的各式新花样着实令人脑洞大开呢！不信你就瞧瞧！
西红柿烤鸡蛋 ★用料
西红柿2个、鸡蛋2个、盐、黑胡椒
 做法  1、备好食材，既然是西红柿和鸡蛋，当然要先隆重的请二位猪脚出场。
2、西红柿洗干净，切掉顶端，用小刀沿边上划一圈，最后中间划十字，西红柿的果肉很快就被取了出来。
3、依次弄好三个西红柿之后，将鸡蛋打到碗里，不要打散。
4、用勺子分别舀一勺蛋清和蛋黄放入番茄盅，顶层撒上粗盐粒和黑胡椒粒。
5、烤箱180度烤20分钟即可，美味无法阻挡。
▲小贴士
裹上锡纸是为了预防水分流失，个人更喜欢多汁的西红柿，其实不裹也蛮好吃的，外层焦焦的。
嫩滑番茄蒸水蛋 ★用料
西红柿100g、鸡蛋2个、水、油、生抽、葱花
●做法
1、番茄去皮切小，加少许水放入料理机打成汁后加热，鸡蛋充分打散。
2、把番茄汁倒入蛋液里，边倒边搅拌。倒入碗里，撇去泡沫。记着番茄汁和蛋的比例是2:1。
3、盖盖子或者保鲜膜，小火蒸到刚刚凝固。
4、蛋液刚刚凝固时放入番茄片和葱花再蒸一分钟。
5、淋上生抽和油即可食用。
健康版西红柿炒鸡蛋 ★用料
西红柿220克、鸡蛋2个、油、盐3克、小葱2根
●做法
1、西红柿洗净，鸡蛋准备。
2、先把西红柿沿一圈3分之一处切开，再用小刀沿西红柿划一卷再用调羹把里面的肉挖出，切出倒三角呈花边状。
3、取少许葱花。
4、鸡蛋嗑入碗内加入挖出的西红柿肉，3克盐和葱花搅打均匀。
5、微波炉专用锅内刷上油。
6、先进微波炉一分钟把油熬出香味，再把番茄蛋液倒入锅内。
7、进微波炉2分钟取出用筷子划散后再进微波炉一分钟后取出，把蛋加入西红柿壳内。
8、盖上西红柿盖子，表面均匀的刷上油，进入200度预热的烤箱，中层烤10分钟即可。
茄汁白煮蛋 ★用料
西红柿、鸡蛋、酱油、盐
●做法
1、一只番茄一分为二，一半去皮切丁，另一半保留皮，入油锅煎到表皮发皱。
2、加入茄丁开始做茄汁，茄汁做好撒上少许盐。
3、一只白嫩嫩的水煮蛋，装盘，淋上少许酱油，来吃吧！
番茄鸡蛋卷 ★用料
鸡蛋3个、西红柿2个、番茄沙司1大勺、鱼露1勺、香葱1棵、白砂糖10克、大蒜5粒、柠檬汁
●做法
1、鸡蛋打散加入适量鱼露搅匀。
2、锅里烧热油，舀上一大勺蛋液做鸡蛋饼，再将蛋饼切成长条状备用。
3、将大蒜切碎，西红柿去皮切三角块。
4、锅中烧热油爆香大蒜碎，放入西红柿块翻炒。
5、滴入柠檬汁，再放盐和糖拌匀。
6、加入番茄沙司煮沸开火盛出，挑大块西红柿块卷在切成条的蛋饼里。
7、卷好的蛋卷摆在盘子里，再浇上一些番茄汁，撒上香葱碎。
番茄蛋挞 ★用料
番茄1个、鸡蛋1个、盐、水淀粉1小勺
●做法
1、1个鸡蛋加1小勺水淀粉，一小撮盐，搅打均匀。
2、平底锅烧热，刷油，再用厨房纸吸去，小火，倒入蛋液，转动锅，让蛋液平铺在锅底，待定型后翻面，煎成蛋皮备用。
3、把蛋挞模倒扣在蛋皮上，用锋利的小刀沿着蛋挞模周围刻一圈。
4、把切好的蛋皮铺在蛋挞模里，为让蛋皮更服帖，可以竖着划一刀，再重叠好。
5、番茄去蒂洗净，在顶部表皮划浅浅的十字刀。
6、锅里烧开水，放入番茄，用热水浇在番茄上，直到表皮卷起，取出轻易就能撕去皮。
7、番茄切碎，撒点盐拌匀。
8、用勺子把番茄碎舀到蛋挞皮中，放到预热好的烤箱，200度10分钟左右，到蛋皮边缘上色即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[转]颈椎病诊治与康复指南 2010 版</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2016-01-08-cervical-spondylosis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2016-01-08-cervical-spondylosis/</guid>
      <description>转自：http://orthop.dxy.cn/article/15105?trace=related
第一部分 前言 颈椎病（Cervical Spondylosis）是一种常见病和多发病。
第二届全国颈椎病专题座谈会（1992 年，青岛）明确了颈椎病定义 ：即颈椎椎间盘退行性改变及其继发病理改变累及其周围组织结构（神经根、脊髓、椎动脉、交感神经等），出现相应的临床表现。仅有颈椎的退行性改变而无临床表现者则称为颈椎退行性改变。随着现代从事低头工作方式人群增多，如电脑、空调的广泛使用，人们屈颈和遭受风寒湿的机会不断增加，造成颈椎病的患病率不断上升，且发病年龄有年轻化的趋势。
第二部分 颈椎病的分型 根据受累组织和结构的不同，颈椎病分为 ：颈型（又称软组织型）、神经根型、脊髓型、交感型、椎动脉型、其他型（目前主要指食道压迫型）。如果两种以上类型同时存在，称为“混合型”
一．颈型颈椎病： 颈型颈椎病是在颈部肌肉、韧带、关节囊急、慢性损伤，椎间盘退化变性，椎体不稳，小关节错位等的基础上，机体受风寒侵袭、感冒、疲劳、睡眠姿势不当或枕高不适宜，使颈椎过伸或过屈，颈项部某些肌肉、韧带、神经受到牵张或压迫所致。多在夜间或晨起时发病，有自然缓解和反复发作的倾向。30 ～ 40 岁女性多见。
二．神经根型颈椎病 神经根型颈椎病是由于椎间盘退变、突出、节段性不稳定、骨质增生或骨赘形成等原因在椎管内或椎间孔处刺激和压迫颈神经根所致。在各型中发病率最高，约占 60 ～70％，是临床上最常见的类型。多为单侧、单根发病，但是也有双侧、多根发病者。多见于 30 ～50 岁者，一般起病缓慢，但是也有急性发病者。男性多于女性 1 倍。
三. 脊髓型颈椎病 脊髓型颈椎病的发病率占颈椎病的 12 ～ 20％，由于可造成肢体瘫痪，因而致残率高。通常起病缓慢，以 40 ～ 60 岁的中年人为多。合并发育性颈椎管狭窄时，患者的平均发病年龄比无椎管狭窄者小。多数患者无颈部外伤史。
四. 交感型颈椎病 由于椎间盘退变和节段性不稳定等因素，从而对颈椎周围的交感神经末梢造成刺激，产生交感神经功能紊乱。交感型颈椎病症状繁多，多数表现为交感神经兴奋症状，少数为交感神经抑制症状。由于椎动脉表面富含交感神经纤维，当交感神经功能紊乱时常常累及椎动脉，导致椎动脉的舒缩功能异常。因此交感型颈椎病在出现全身多个系统症状的同时，还常常伴有的椎 - 基底动脉系统供血不足的表现。
五. 椎动脉型颈椎病 正常人当头向一侧歪曲或扭动时，其同侧的椎动脉受挤压、使椎动脉的血流减少，但是对侧的椎动脉可以代偿，从而保证椎 - 基底动脉血流不受太大的影响。当颈椎出现节段性不稳定和椎间隙狭窄时，可以造成椎动脉扭曲并受到挤压 ；椎体边缘以及钩椎关节等处的骨赘可以直接压迫椎动脉、或刺激椎动脉周围的交感神经纤维，使椎动脉痉挛而出现椎动脉血流瞬间变化，导致椎 - 基底供血不全而 出现症状，因此不伴有椎动脉系统以外的症状。
第三部分 颈椎病的临床表现 一. 颈型颈椎病 1．颈项强直、疼痛，可有整个肩背疼痛发僵，不能作点头、仰头、及转头活动，呈斜颈姿势。需要转颈时，躯干必须同时转动，也可出现头晕的症状。
2．少数患者可出现反射性肩臂手疼痛、胀麻，咳嗽或打喷嚏时症状不加重。
3．临床检查 ：急性期颈椎活动绝对受限，颈椎各方向活动范围近于零度。颈椎旁肌、胸 1～胸 7 椎旁或斜方肌、胸锁乳头肌有压痛，冈上肌、冈下肌也可有压痛。如有继发性前斜角肌痉挛，可在胸锁乳头肌内侧，相当于颈 3～颈 6 横突水平，扪到痉挛的肌肉，稍用力压迫，即可出现肩、臂、手放射性疼痛。
二. 神经根型颈椎病 1．颈痛和颈部发僵，常常是最早出现的症状。有些患者还有肩部及肩胛骨内侧缘疼痛。
2．上肢放射性疼痛或麻木。这种疼痛和麻木沿着受累神经根的走行和支配区放射，具有特征性，因此称为根型疼痛。疼痛或麻木可以呈发作性、也可以呈持续性。有时症状的出现与缓解和患者颈部的位置和姿势有明显关系。颈部活动、咳嗽、喷嚏、用力及深呼吸等，可以造成症状的加重。
3．患侧上肢感觉沉重、握力减退，有时出现持物坠落。可有血管运动神经的症状，如手部肿胀等。晚期可以出现肌肉萎缩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>~</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-08-20-/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-08-20-/</guid>
      <description>mark 唉，忧桑的日子，可是人为什么要因为外在而或喜或悲，不以物喜，不以己悲。
现在能给，能付出的太少，谁会在意我多一点呢？
渴望和人沟通，社交，一个人过一天像过一年。。。刚听的歌词，唉，单身也没啥不好的，只是缺少了人诉说。
继续写自己的代码，想这么多干什么！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个运维做馒头</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-09-13-makesteamedbread/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-09-13-makesteamedbread/</guid>
      <description>最近一周不断尝试做馒头，出发点很简单，体验一下生活，感受一下挥霍金钱背后的社会时间。
作为一名运维，每天就是对着屏幕敲命令，最近在做一些开源项目的开发（Jumpserver）以及翻译工作（Ansible 官方文档中文）。
日子就这么Coding，缺乏了生活的情趣吧（装什么。。。单身狗要什么情趣。。。）。程序猿的生活甚是简单而又欢乐，省略1w字，进入主题。
材料准备：
1.智能电饭煲，可以蒸！ 2.面粉 3.酵母 4.其他辅助道具  将面粉和酵母和匀整成和水泥那样的小山，中间掏个洞。同事告诉我的方案是酵母掺在水里，不过水的量我把握不住，就和面里吧，效果一样的。比例的话研究了一段时间，具体也不好说，相当于烧菜放盐的量吧，之前是以放味精的量来做和超量做，都不大好，建议还是偏多会比较松软，当然这得保证接下来的步骤没问题。一点点在洞里加水，加一点把面粉盖上包住它，然后把条状的面疙瘩往一边赶，继续掏洞倒一丢丢水，直到掏不了洞为止。详解：生成条状面疙瘩会将水包裹住，这个不说也知道。。。但是小面疙瘩比大块的面团的优势在于，面粉和水基本属于均匀的，并不存在奇点（说人话！某部分都是水或者都是面粉），这样后面的和面就轻松多了，并不需要在意和的均匀不均匀。然后，由于没经验的人控制不了水量，而往往结果就是水多了加面，然后再加面，经过我一周的测试，发现这种情况下水面比会比较接近完美，因为揉几下就会吃面，这点刚好是剩下的。 之后就慢慢将面疙瘩聚集起来，这个简单的。
好啦，接下来就乖乖的揉半小时，这是体力活啊，我不能像面点师那样优雅的揉，我只能学那个揉面机，将面用拳头捶扁，然后对折，接着捶。。。。捶到面色细腻后我就把它摊扁放小盆里发酵，由于之前产生各种黏锅或者表面干或者放湿毛巾黏在毛巾上，正确的做法是在底层撒上一层面粉，湿毛巾盖在盆上，保证毛巾和面团不接壤。发酵么多发几分钟没事，通常会说40min，我就丢哪里接着看剧去了（这两天在看英伦魔法师 Jonathan Strange &amp;amp; Mr Norrell ），看完一集就够了。
等完发酵看到面团萌萌哒就可以接下来揉几分钟了，揉到面团感觉有韧劲的时候，就可以考虑搓成馒头了。这个技术难度很低！
变成一个个馒头后千万不能立即上锅蒸！！！也不能放过夜蒸！！！我必然被坑过。。。。
要醒一段时间，简单理解就是再放一下。我是电饭煲里加热水，直接上笼，盒盖一段时间后开盖一下换气，顺便看看他醒了没，就是看看他有木有做好被蒸的准备！
蒸30min。
出锅！
吃，花了3min吃完！
总结，总共耗时2h，吃只花了3min，这就是时间成本，社会的价值体系就是让人各司其职，做到效益最大化，当然这些层面的东西我并不想了解太多。
好了，下面是对运维馒头的解析！
在整个技术周期中，运维是较销售之前的技术生产力，做馒头的过程中，这相当于上锅醒到蒸的过程，之前的工作相当于开发，递给顾客相当于销售。也就是说，运维的产品直接是给用户看的东西，何其重要！ 上锅相当于系统架构设计，没有一个好的架构方案，再好的馒头也会黏一起或者一锅只能蒸少量的，没有达到性能的最优化。一层层的锅和水（System），架子（Engine），纱布（Load Balance）相当于基础架构组成成分，而其摆放的位置和馒头的位置相当于架构方案。只有合理组成，前期做过充分的测试才能保证出锅的馒头既有卖相又好吃。前段时间去同学创业公司，聊了一阵他们是使用电饭煲来做馒头，用户却已经增长了若干倍，基础架构不敢动，导致性能加机器也没用，要有重构的决心！必然会浪费很多精力，若干年前的技术是能满足当时的需求，但是随着业务增长，这必然需要改变。最近也听到朋友说阿里对产品的做法是3年赶工，1年重构这3年的工作，这点我相当赞同，技术在这近5年中必然有更新，必然5年后的你技术更加浑厚（当然不离职转岗的情况下），不过还是得需要去做这些事情的，抗住压力，服务用户。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-21-beijing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-21-beijing/</guid>
      <description>女神的广告好多！
前往机场地铁上，莫的就陷入了沉思，不知为何心情各种复杂。
“梦想”是个很多人都有的东西，大多数人仅仅认为它是一个“梦”吧，想想而已。 但是梦想不是应该是追逐，去寻觅，去行动的东西么？
曾听过男生在年薪百万前，不是去学会投资股票，不是去投资金融市场，而是学会投资自己。
“百万”仅仅是一个数字而已，其实它并不代表什么，最多算是一座驿站，地铁途中一站。 生于驿站城市的我，懂得了“人生我只是一个过客”，思考过“我应该留下什么，拥有什么”。 流浪的人寻求的是一瓦的避雨，有的只是时间的一个过客，虽然会不约而同的在驿站相遇，却都有着不同的目的地。 有人追逐梦想，有人寻求安逸的生活。
奔波的生活是很辛苦，有时候也没有人想起你的存在。 于我，感受更深吧，被人想起的时候感觉却是异常的冷漠。
曾有很多人提醒我每日的奔波很累，其实作为当事人怎能不知，并不需要别人的提醒。 这点我觉得国外人的做法很好，并不会把已知的烦恼和别人重提，而是尽可能的想积极的方向。 生活已经很艰辛了，为什么不聊点积极的话题？
我日常总喜欢去发现昌吉东路的花花草草，看着路途的油菜花由花骨朵变成怒放之后带来阵阵的花香，凋零时候的不屈。 当然也会有大白菜慢慢被冻伤，然后耷拉着。
自然界是个神奇的世界，他公平的决定着四季，任性的选择阴晴，迷人的散发独有的气息。
人生不过也就百年，曾努力宣誓要活过百年，仅是儿时对时间的怒吼，当然我现在也是这样想的！
时间太公平了，他不接受我的贿赂。 多个时期的我，都问过时间，希望能将这珍贵的东西存起来，可惜他都不允！ 独自发呆的夜晚和白天，我思考着。。。 人生的选择权在我手里，我可以去争取过得潇洒自在！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我与地坛</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-26-ditan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-26-ditan/</guid>
      <description>今天来到了地坛，感受着史铁生笔下的流光。
时间对于文人来说，似乎可以永恒的停留在笔。万物生长着，一岁一枯荣，假如我回到20年前，景色依然不变。 景色静静的去等候那一刻被人欣赏的美丽，静静的去等待发现她美好的人出现。 我或许只能为她拍下照片，在那秋风萧瑟的日子里回味她曾经的美丽。
很羡慕树木能静静的观察这个世界百年，记忆对于她们来说是那么永恒。 很羡慕树木能无忧的享受微风的吹拂，摇曳的枝桠是她们翩翩的舞姿。 很羡慕那简单的生活。
静静的想，静静的思，静静的感受着大自然的馈赠！
我不喜欢喧嚣，不喜欢嘈杂的世界。想起每个新生儿都会是用撕心裂肺的哭喊来表示她对这个世界的不悦，很好奇为什么人类出生时会哭？似乎其他生物并不是以哭喊来到这个世界的，难道你出世的一刻便知晓你将来将会遇到的悲伤和孤独？但希望你第一个表情是笑，因为世界多么美好！除去那些不开心的事情，都是令人开心愉悦的！不是么？ 抱歉我在这里使用诡辩论，但是人生的加减法是由你自己计算的。
思考着人生，随想随写。
4月果然是来北京溜达的好时节，一切都是北京最美好的时候。
我愿在我记忆里留下你最美好的日子，那样，等我老了以后，等我只有一个人以后，我还能记得，回味那段美好。
一切都好安静，我并不想我的人生有遗失的美好，享受我生命中为数不多的时光。
曾有人说过要把生命当成最后一天来过，略略的消极，略略的无奈。
我把生命当成生命最后第二天，我可以欢乐的过，因为我还能再活一天，而不是想着明天我就要离开。
说到离开，其实我已经不知道时间的含义了，一切的一切都是静止的，我能记得每一个时间停留的瞬间，水滴的滑落，鸟儿的起飞。。。
发呆确实很迷人，静静的想，静静的看，惊奇的发现一片叶子落下，也会发现蜘蛛快步的过着马路，哈哈。
很多人不理解我为什么出门还戴着这么大一个耳机，纯粹装B啊，哈哈。其实你们并不知道，生活的幸福总会突然而至，比如现在，我可以静静的享受公园的美景，吞吐着清甜的空气，听着令无数人陶醉的乐曲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年的感想和计划</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-02-13-newyear/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-02-13-newyear/</guid>
      <description> 之前一直想写这个东西，一直提不起“笔”，今天2014年是在公司实习的最后一天，想想可以写点什么东西吧。 实习的感觉相当不错，学习到了很多东西，并且感觉到依然有很多东西可以让我去学，去玩。 过去的一年里，感觉成长还是不够，虽然学了AngularJS和Django，这两个算是过了入门阶段了，其他技术都入门玩了一个hello word。 15年么打算好好的对自己，看F1，去北京QCon（外加北京其他地方逛逛），做一些比较任性的事情（这里追加了，进入HiFi坑，听交响乐），做些以前完全没想过的事情。 对于感情么，15年我应该没兴趣考虑了，这个东西对于我来说相当无缘啊。。。认识了两女生都是见光死，我就不说什么了。我也不去问，太麻烦了。 所以15年我还是放弃寻觅，也不为谁等待。把时间精力花在自己的事情上，尽可能的爱自己，对自己好。   $(document).ready(function(){ $(&#39;#love&#39;).hide(); })  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瞎掰掰</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-01-xia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2015-04-01-xia/</guid>
      <description>今天很是OK啊，在地铁上瞎掰掰，有位置的说。
短泊车上修复了新装小本的乱码问题，小本还是很开心的跑着，虽然性能上不能和Mac比，Mac能买我小本4,5台的说。。。但是用起来感觉已经很舒畅了。拥有Mac一样的秒级启动，工作时间妥妥4小时（当然不是高能运算）。
昨天839又涨了，还指望他奔7500就入手呢。。。继续围观。。。
地铁上还是有位置舒坦，可以听音乐敲键盘。
想去台湾啊，据说很美，人生就要去折腾撒。
每天2小时地铁其实也挺无聊的。。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车（四个轮子的！）研究</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-12-21-car/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-12-21-car/</guid>
      <description>车么，迟早会买的，今天看到一个帖子引起了我今天好好搜索一下，好好研究一下到底这货，如有错误希望 各位看官留言或Email指正。Gmail：liuzheng712
写在前面 如果你看到此帖，请注意行车文明用灯，身为光学专业的人我告诉不文明用灯就是拿自己的生命挑战死神。
自动挡汽车 自动挡汽车因为没有离合器，少去了很多换挡操作的麻烦，使我们在开车时方便了不少，特别是在拥堵的城市 ，自动挡汽车更显示出其优势。但是自动挡并不是完全不用换挡，自动挡也是有档位的，只是更好操作而已。 在自动挡汽车普及的今天，如何才能做到安全驾驶呢？
普通使用 1、行驶在平坦的城市路面应将挡位始终挂在D挡，自动变速箱会在4个前进挡之间自行切换，无须额外的手动操作。
2、自动挡车型使用D挡爬坡时，如果感觉到怎样踩油门也不能使发动机输出的动力像行驶在平坦路面一样强劲， 应当立即换到高扭力的低速挡爬坡，这样不仅省油，还能减少或避免发动机的磨损。
3、城市道路遇到上坡不要猛加油，应该在上坡前加油提速。驾驶自动挡汽车下长坡时，可以根据坡度和 车速将挡位切换到3挡或2挡，这样可以达到通过挡位限制控制车速的目的。
4、自挡车辆不能空挡滑行。在空挡下，自动挡车型的自动变速器里的齿轮会在车轮带动下高速运转。 由于变速器油泵供油不足，齿轮容易因为得不到充分的润滑而烧蚀，也容易使自动变速器油温过高而影响 使用寿命。所以自动挡车型切忌 空挡滑行。
上下坡技巧 上坡时把档位放到D挡位置，视坡度大小加油门，在坡顶时注意减速，因为视距受限，不能注意以对方来的车辆。 下坡时需要把档位换到1挡或者L(低)挡，配合使用脚刹，但频繁脚刹可能会造成制动装置过热，而出现刹车不良问题。 切忌不要挂N挡下坡。
安全开车几个要诀 1。、心里要稳。 首先，应该调整好自身的心理素质。面对飞来驰去的车流和纵横交错的道路，千万不要过于紧张， 切记保持冷静的头脑。新手上路后，经常是紧张得不知道该怎样挂挡、转向等， 看到身边有其他车辆通过就恨不得抬着车子走，其实只要冷静地按照规章驾驶就不会有问题。
2、找人壮胆。新手最初上路最好能有人陪同。有会开车的朋友坐在身旁就像是有了定心丸， 一旦驾驶中出现什么差错，也会得到及时地提醒和帮助。朋友同车上路还有一个好处，在实在无法开车时， 朋友还可以下车为你指挥交通，在车前面为你和车开出一条通路。当然，如遇朋友如此帮忙，则一定要以“大餐”答谢才是。
3、做好准备。上路前，要在心里盘算好驾驶的要领，并熟悉一下刹车、油门、离合器， 以防紧张的时候将油门当刹车踩（那可是太危险了）；熟悉一下各挡位，因为“新手”上路一旦紧张就会忘记增减挡。 汽车的怒吼声对于新手来说经常是充耳不闻，能够将手动挡车开成自动挡是很多“新手”经常犯的错误， 所以上路前这些基本的操作一定要烂熟于心。
提前提档相对节油 pcauto里面很多车友都听说过自动档要踩一下松一下可以实现提前升档，而且加速更快～这种概念并不是完全正确的， 自动档踩一下松一下可以实现提前升档是正确的（但也要选择好踩、松的时机），但这是在牺牲加速的情况下达到 相对节油的目的，并不能使车辆加速更快。具体举例：驾驶车辆起步后，很快档位升入2档（注：1～2档没有必要 进行以下操作，因为1档的发动机阻力较大，你松开油门后车速会迅速降下来，你只要缓踩油门档位就会适当时升入二档）， 这时稍微重踩油门（以快点加速），当发动机转速刚过2000，速度约30km时，稍微松一下油门，变速箱就会提前升入3档， 再踩下油门至转速2000，速度达到50时，松开油门，变速箱就会提前升入4档，相同的情况也会出现再速度70左右时， 使变速箱提前升入5档。这样可在不影响太多加速的情况下实现提前进档。不同的车辆换档时机或有差异， 各位车友可以在了解了自己车辆的情况下，根据自己车辆的换档情况，选择时机施行以上操作。而且， 即使不是为了提前进档，这样用油门来适当控制一下换档时间也是有好处的，当转速上升到换档区间后， 你只要轻收油门，自动变速箱会自动作出升档的指令，而在你收油的瞬间发动机转速会下降一些， 正好于刚升档的齿比衔接，这时再加油前行，你会觉得整个换档过程更加平顺，乘坐也更加舒适。 以上过程需要对自己的爱车有一定接触和了解才能完成，各位车友不要急于实施，等你摸清了爱车的脾气做出以上操作就得心应手了：）
需要注意的是，实现提前升档后，再踩油门时不可度数过大，否则变速箱会认为驾驶者需要急加速， 而当前档位动力输出无法满足要求而自动降档，又回到较低档位上造成跳档！这点车友们可以在操作中 实验几次掌握好自己车辆变速箱的控制尺度。
自动档的注意事项 1） 只有在P、N两档时才可以发动车辆，从P档摘出排挡杆必需踩住刹车。 N档启动的使用是当你车辆发动后就直接向前行驶时，你可以先接通电源（不打着发动机）， 踩住刹车把档位拉到N，再点火，之后挂入D档直接前行，这样可以避免在P档打火后，需要经过R档， 使变速箱经过一次反向冲击！这就有点精益求精了，呵呵：）另外的作用就是在行驶中突然熄火时， 可以在保证安全的情况下迅速将档位推至N档打火再启动发动机。
2） 一般档位在N、D、3间切换时不用按换档按钮，从3往下的限制档上挂必需按换档钮， 从低档往高档挂不用按换档钮。（排挡杆上的按钮，也有错位排列的排挡杆没有换档按钮，如别克凯越等）
3） 行驶中切不可挂入N档滑行，因为自动变速箱内需要润滑，当行驶中把档位放在N上面时油泵是无法正常地供油进行润滑的， 会使变速箱内部件温度升高，造成彻底损坏！另外高速是空档滑行也是非常危险的，而且并不省油！ 这方面的介绍有很多，我就不再赘述了。低速时滑至停止可以提前挂入N档，倒没有什么影响。
4） 自动档车在行驶中切不可推入P档，除非你不想要车了：）在行驶方向变动时（前进改后退或者后退改前进） 就是从倒档挂入前进档或前进挂入倒档时，一定要等车辆停稳后再做操作。
5） 行驶结束停车时，自动档车必须熄火挂入P档才能抽出钥匙。很多人习惯停下来直接推到P档再熄火，拉手刹。 细心的人会发现这样操作，熄火后一般车辆因路面不平会前后小小挪动一下，而这时P档变速箱有个咬合装置是和变速齿轮咬住的， 这时的挪动会对变速齿轮造成一点冲击！正确的做法应该是：车进入停车位置后，踩住刹车将排挡杆拉到N档， 拉起手刹，松开脚刹然后熄火，最后再将排挡杆推入P档！当然这也是属于对变速箱精益求精的保护：） 要说明一点，P挡和N挡的区别还在于，P挡时变速箱内有齿轮咬合，它不仅用于停车，而且会帮助车辆制动， 在停驶车辆后一定要将档位推到P档，切不挂在N档单单依靠手刹来制动！特别在有坡度的地方停车更是应该如此！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>