<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Car on LZ&#39;s Blog</title>
    <link>https://liuzheng.github.io/tags/car/</link>
    <description>Recent content in Car on LZ&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://liuzheng.github.io/tags/car/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你真的会开自动档车吗???</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-11-04-automatic-car/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-11-04-automatic-car/</guid>
      <description>from:/htm_data/7/1409/1228151.html
你是不是觉得自动档车 简直就是&amp;rdquo;傻瓜&amp;rdquo;车 踩油门就走&amp;hellip;.. &amp;hellip;&amp;hellip;真方便~ 可你真的了解自动档车吗
估计大部分童鞋在驾校学的都是手动挡车的驾驶吧 &amp;hellip;. 呵呵 为了你的爱车
先看看下面几个问题
 踩刹车-打火-挂挡(P-到-D) 松开手刹 抬脚刹 给油&amp;ndash;起步  你觉得这样正确吗?
 等红灯时 踩刹车 &amp;hellip;.绿灯亮 松脚刹 给油-起步 或者 踩刹车-挂P档 &amp;hellip;.绿灯亮 挂D档 抬脚刹 给油-起步  你觉得这样正确吗?
 行驶中 一直踩住油门 加速深踩 减速松抬  你觉得这样正确吗?
 一D到底 从来不用限制挡 减速用刹车控制  你觉得这样正确吗?
 超车的时候 只需深踩油门就可以了  你觉得这样正确吗?
 行驶结束停车后 挂P档&amp;ndash;松开脚刹&amp;ndash;拉上手刹&amp;mdash;拔钥匙  你觉得这样正确吗?
如果 你觉得以上几条 基本木有什么问题 你也是这样操作的 那可以肯定的告诉你 &amp;mdash;&amp;ndash;
这样的驾驶习惯都是错误的 你还不了解自动档车车 该好好学学 否则
你的爱车会因为你的那些坏习惯而折寿的
正确的操作方法和习惯: (如果大家觉得有必要 偶就继续)
好的 就应对上面的6点 说说正确的操作方法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车（四个轮子的！）研究</title>
      <link>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-12-21-car/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://liuzheng.github.io/before2018/2014-12-21-car/</guid>
      <description>车么，迟早会买的，今天看到一个帖子引起了我今天好好搜索一下，好好研究一下到底这货，如有错误希望 各位看官留言或Email指正。Gmail：liuzheng712
写在前面 如果你看到此帖，请注意行车文明用灯，身为光学专业的人我告诉不文明用灯就是拿自己的生命挑战死神。
自动挡汽车 自动挡汽车因为没有离合器，少去了很多换挡操作的麻烦，使我们在开车时方便了不少，特别是在拥堵的城市 ，自动挡汽车更显示出其优势。但是自动挡并不是完全不用换挡，自动挡也是有档位的，只是更好操作而已。 在自动挡汽车普及的今天，如何才能做到安全驾驶呢？
普通使用 1、行驶在平坦的城市路面应将挡位始终挂在D挡，自动变速箱会在4个前进挡之间自行切换，无须额外的手动操作。
2、自动挡车型使用D挡爬坡时，如果感觉到怎样踩油门也不能使发动机输出的动力像行驶在平坦路面一样强劲， 应当立即换到高扭力的低速挡爬坡，这样不仅省油，还能减少或避免发动机的磨损。
3、城市道路遇到上坡不要猛加油，应该在上坡前加油提速。驾驶自动挡汽车下长坡时，可以根据坡度和 车速将挡位切换到3挡或2挡，这样可以达到通过挡位限制控制车速的目的。
4、自挡车辆不能空挡滑行。在空挡下，自动挡车型的自动变速器里的齿轮会在车轮带动下高速运转。 由于变速器油泵供油不足，齿轮容易因为得不到充分的润滑而烧蚀，也容易使自动变速器油温过高而影响 使用寿命。所以自动挡车型切忌 空挡滑行。
上下坡技巧 上坡时把档位放到D挡位置，视坡度大小加油门，在坡顶时注意减速，因为视距受限，不能注意以对方来的车辆。 下坡时需要把档位换到1挡或者L(低)挡，配合使用脚刹，但频繁脚刹可能会造成制动装置过热，而出现刹车不良问题。 切忌不要挂N挡下坡。
安全开车几个要诀 1。、心里要稳。 首先，应该调整好自身的心理素质。面对飞来驰去的车流和纵横交错的道路，千万不要过于紧张， 切记保持冷静的头脑。新手上路后，经常是紧张得不知道该怎样挂挡、转向等， 看到身边有其他车辆通过就恨不得抬着车子走，其实只要冷静地按照规章驾驶就不会有问题。
2、找人壮胆。新手最初上路最好能有人陪同。有会开车的朋友坐在身旁就像是有了定心丸， 一旦驾驶中出现什么差错，也会得到及时地提醒和帮助。朋友同车上路还有一个好处，在实在无法开车时， 朋友还可以下车为你指挥交通，在车前面为你和车开出一条通路。当然，如遇朋友如此帮忙，则一定要以“大餐”答谢才是。
3、做好准备。上路前，要在心里盘算好驾驶的要领，并熟悉一下刹车、油门、离合器， 以防紧张的时候将油门当刹车踩（那可是太危险了）；熟悉一下各挡位，因为“新手”上路一旦紧张就会忘记增减挡。 汽车的怒吼声对于新手来说经常是充耳不闻，能够将手动挡车开成自动挡是很多“新手”经常犯的错误， 所以上路前这些基本的操作一定要烂熟于心。
提前提档相对节油 pcauto里面很多车友都听说过自动档要踩一下松一下可以实现提前升档，而且加速更快～这种概念并不是完全正确的， 自动档踩一下松一下可以实现提前升档是正确的（但也要选择好踩、松的时机），但这是在牺牲加速的情况下达到 相对节油的目的，并不能使车辆加速更快。具体举例：驾驶车辆起步后，很快档位升入2档（注：1～2档没有必要 进行以下操作，因为1档的发动机阻力较大，你松开油门后车速会迅速降下来，你只要缓踩油门档位就会适当时升入二档）， 这时稍微重踩油门（以快点加速），当发动机转速刚过2000，速度约30km时，稍微松一下油门，变速箱就会提前升入3档， 再踩下油门至转速2000，速度达到50时，松开油门，变速箱就会提前升入4档，相同的情况也会出现再速度70左右时， 使变速箱提前升入5档。这样可在不影响太多加速的情况下实现提前进档。不同的车辆换档时机或有差异， 各位车友可以在了解了自己车辆的情况下，根据自己车辆的换档情况，选择时机施行以上操作。而且， 即使不是为了提前进档，这样用油门来适当控制一下换档时间也是有好处的，当转速上升到换档区间后， 你只要轻收油门，自动变速箱会自动作出升档的指令，而在你收油的瞬间发动机转速会下降一些， 正好于刚升档的齿比衔接，这时再加油前行，你会觉得整个换档过程更加平顺，乘坐也更加舒适。 以上过程需要对自己的爱车有一定接触和了解才能完成，各位车友不要急于实施，等你摸清了爱车的脾气做出以上操作就得心应手了：）
需要注意的是，实现提前升档后，再踩油门时不可度数过大，否则变速箱会认为驾驶者需要急加速， 而当前档位动力输出无法满足要求而自动降档，又回到较低档位上造成跳档！这点车友们可以在操作中 实验几次掌握好自己车辆变速箱的控制尺度。
自动档的注意事项 1） 只有在P、N两档时才可以发动车辆，从P档摘出排挡杆必需踩住刹车。 N档启动的使用是当你车辆发动后就直接向前行驶时，你可以先接通电源（不打着发动机）， 踩住刹车把档位拉到N，再点火，之后挂入D档直接前行，这样可以避免在P档打火后，需要经过R档， 使变速箱经过一次反向冲击！这就有点精益求精了，呵呵：）另外的作用就是在行驶中突然熄火时， 可以在保证安全的情况下迅速将档位推至N档打火再启动发动机。
2） 一般档位在N、D、3间切换时不用按换档按钮，从3往下的限制档上挂必需按换档钮， 从低档往高档挂不用按换档钮。（排挡杆上的按钮，也有错位排列的排挡杆没有换档按钮，如别克凯越等）
3） 行驶中切不可挂入N档滑行，因为自动变速箱内需要润滑，当行驶中把档位放在N上面时油泵是无法正常地供油进行润滑的， 会使变速箱内部件温度升高，造成彻底损坏！另外高速是空档滑行也是非常危险的，而且并不省油！ 这方面的介绍有很多，我就不再赘述了。低速时滑至停止可以提前挂入N档，倒没有什么影响。
4） 自动档车在行驶中切不可推入P档，除非你不想要车了：）在行驶方向变动时（前进改后退或者后退改前进） 就是从倒档挂入前进档或前进挂入倒档时，一定要等车辆停稳后再做操作。
5） 行驶结束停车时，自动档车必须熄火挂入P档才能抽出钥匙。很多人习惯停下来直接推到P档再熄火，拉手刹。 细心的人会发现这样操作，熄火后一般车辆因路面不平会前后小小挪动一下，而这时P档变速箱有个咬合装置是和变速齿轮咬住的， 这时的挪动会对变速齿轮造成一点冲击！正确的做法应该是：车进入停车位置后，踩住刹车将排挡杆拉到N档， 拉起手刹，松开脚刹然后熄火，最后再将排挡杆推入P档！当然这也是属于对变速箱精益求精的保护：） 要说明一点，P挡和N挡的区别还在于，P挡时变速箱内有齿轮咬合，它不仅用于停车，而且会帮助车辆制动， 在停驶车辆后一定要将档位推到P档，切不挂在N档单单依靠手刹来制动！特别在有坡度的地方停车更是应该如此！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>